\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Wydział Matematyki i Informatyki Uniwersytetu
Warmińsko - Mazurskiego
}
\author{Patryk Szczygielski}
\date{17.10.2017}


\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}

\end{abstract}

\tableofcontents
\addtocontents{toc }{l@section}
\section{Misja}
Misją Wydziału jest:
\begin{itemize}
	\item Kształcenie matematyków zdolnych do udziału w rozwijaniu matematyki i jej stosowania w innych
działach wiedzy i w praktyce;


	\item Kształcenie nauczycieli matematyki, nauczycieli matematyki z fizyką 
	
	a także nauczycieli informatyki;

	\item Kształcenie profesjonalnych informatyków dla potrzeb gospodarki, administracji, szkolnictwa oraz życia
społecznego;


	\item Nauczanie matematyki i jej działów specjalnych jak statystyka matematyczna, ekonometria,
biomatematyka, ekologia matematyczna, metody numeryczne; fizyki a w razie potrzeby i podstaw
informatyki na wszystkich wydziałach UWM.

\end {itemize}
\section{Opis Kierunków}
Na kierunku Informatyka prowadzone są studia stacjonarne i niestacjonarne:
\begin {itemize}
	\item studia pierwszego stopnia – inżynierskie (7 sem.), sp. inżynieria systemów informatycznych, informatyka ogólna

\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. techniki multimedialne, projektowanie systemów
informatycznych i sieci komputerowych
\end {itemize}

Na kierunku Matematyka prowadzone są studia stacjonarne:

\begin{itemize}
\item studia pierwszego stopnia – licencjackie (6 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki, matematyka stosowana
\end{itemize}
oraz studia niestacjonarne
\begin{itemize}
\item studia drugiego stopnia – magisterskie (4 sem.), sp. nauczanie matematyki
\end{itemize}

Państwowa Komisja Akredytacyjna w dniu 19 marca 2009r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Matematyka, natomiast w dniu 12 marca 2015r. oceniła pozytywnie jakość kształcenia na kierunku
Informatyka

\section{Struktura Organizacyjna}
Katedry:
\begin{itemize}
\item Katedra Algebry i Geometrii
\item Katedra Analizy i Równań Różniczkowych
\item Katedra Analizy Zespolonej
\item Katedra Fizyki i Metod Komputerowych
\item Katedra Fizyki Relatywistycznej
\item Katedra Informatyki i Badań Operacyjnych
\item Katedra Matematyki Dyskretnej i Teoretycznych Podstaw Informatyki
\item Katedra Matematyki Stosowanej
\item Katedra Metod Matematycznych Informatyki
\item Katedra Multimediów i Grafiki Komputerowej

\end{itemize}
Ośrodki:
\begin{itemize}
\item Ośrodek Informatyczno-Sieciowy
\end {itemize}
\section {Władze Wydziału}
Dziekan i prodziekani na kadencję 2016-2020:
\begin {itemize}
\item Dziekan: dr hab. Jan Jakóbowski, prof. UWM
\item Prodziekan ds. nauki: prof. dr hab. Aleksy Tralle, prof. zw.
\item Prodziekan ds. studenckich: dr Aleksandra Kiślak-Malinowska
\item Prodziekan ds. kształcenia: dr Piotr Artiemjew
\end {itemize}
\section {Historia Wydziału}
Wydział Matematyki i Informatyki został utworzony 1 września 2001 roku, po powołaniu dwa lata wcześniej
Uniwersytetu Warmińsko-Mazurskiego, ale jego korzenie sięgają lat 50. XX w. Decyzję o powołaniu Wydziału
podjął Senat UWM w dniu 10 lipca 2001 r. Badania związane z zastosowaniami matematyki rozpoczęły się
wraz z powołaniem w 1950 roku Zakładu Matematyki w Zespołowej Katedrze Fizyki, a od 1951 roku –
Katedry Statystyki Matematycznej ówczesnej Wyższej Szkoły Rolniczej, przemianowanej w 1972 r. na
Akademię Rolniczo Techniczną. Natomiast kształcenie matematyczne i badania w dziedzinie matematyki
zapoczątkowane zostały wraz z utworzeniem w roku 1969 Wyższej Szkoły Nauczycielskiej (od 1974 r. pod
nazwą Wyższa Szkoła Pedagogiczna). Wydział jest kontynuatorem działań Katedry Zastosowań Matematyki
ART oraz Instytutu Matematyki i Fizyki WSP.
Od 27 kwietnia 2009 Wydziałowi przyznano prawo do nadawania stopnia naukowego doktora w dziedzinie
nauk matematycznych w dyscyplinie matematyka

\section {Nowa Siedziba wydziału}
Uniwersytet Warmińsko-Mazurski w Olsztynie w lipcu 2009 roku podpisał umowę z Polską Agencja Rozwoju
Przedsiębiorczości w ramach projektu "Udoskonalenie infrastruktury i wyposażenia laboratoryjnego nauk
technicznych i informatycznych". Inwestycja na ponad 96 mln złotych realizowana jest ze środków Programu
Operacyjnego Rozwoju Polski Wschodniej 2007-2013. W ramach przedsięwzięcia całkowicie od podstaw
zbudowane zostały obiekty należące do Regionalnego Centrum Informatycznego (RCI).
Kompleks RCI jest wizytówką olsztyńskiego Uniwersytetu - ośrodkiem nowoczesnych technologii IT. Jego
lokalizacja na niewielkim wzniesieniu sprawia że, jest on pierwszym obiektem widocznym zaraz po wjeździe
do Olsztyna od strony Warszawy. W ramach projektu powstało 5 obiektów o różnej liczbie kondygnacji (1-4) i
powierzchni użytkowej 8047 m2 oraz kubaturze 45898,58 m3, połączonych ze sobą przeszklonym foyer. W
budynkach jednorazowo może przebywać około 1200 osób. Obok budynku znajduje się parking na 220
samochodów.
Projekt nowej siedziby Wydziału opracowała sp. z o.o. GENERAL- -PROJEKT z Olsztyna pod kierunkiem mgr
inż. Anny Urban. Wykonawcą prac budowlanych była firma Skanska S.A. Prace budowlane zostały
zakończone w czerwcu 2011 roku i od początku roku akademicki 2011/2012 zajęcia dydaktyczne prowadzone
są w nowym budynku.
Budynek RCI użytkowany jest przez dwie instytucje:
\begin {itemize}
\item Wydział Matematyki i Informatyki
\item Centrum Zarządzania Infrastrukturą Teleinformatyczną, w skład którego wchodzi Serwerownia UW-M,
Ośrodek obliczeniowy, regionalny węzeł krajowej sieci Pionier, Ośrodek Zarządzania i Eksploatacji
Miejskiej Sieci Komputerowej OLMAN.
\end{itemize}

W zasoby Wydziału wchodzi ponad 20 pracowni i laboratoriów informatycznych i fizycznych przeznaczonych
do dydaktyki i badań, duża aula pozwalająca zmieścić około 250 osób, dwie mniejsze aule po około 130 osób
każda, 10 sal seminaryjnych, duża sala seminaryjna, pomieszczenia dziekanatu oraz liczne pokoje pracownicze.
Natomiast RCI ma do dyspozycji pracownię podstaw informatyki, bardzo często potrzebną do prowadzenia
szkoleń i warsztatów dla kadry Uczelni oraz salę konferencyjną wraz z terminalem do wideokonferencji.
W ramach kompleksu RCI Wydział Matematyki i Informatyki wzbogacił swoją bazę dydaktyczną o
nowoczesne pracownie i laboratoria, w szczególności:

Laboratoria informatyczne:

\begin {itemize}
\item Laboratorium architektury komputerów i sieci teleinformatycznych,
\item Laboratorium technik multimedialnych,
\item Laboratorium języków programowania,
\item Laboratorium systemów operacyjnych,
\item Laboratorium systemów informatycznych,
\item Laboratorium sztucznej inteligencji i robotyki,
\item Laboratorium systemów wbudowanych,
\item Laboratorium systemów mobilnych,
\item Laboratorium technologii sieciowych,
\item Laboratorium wspomagania projektowania.
\end {itemize}

Pracownie fizyczne i elektroniczne:

\begin{itemize}
\item Dwie pracownie fizyki ogólnej,
\item Pracownia fizyki technicznej,
\item Pracownia elektroniki i techniki pomiarowej,
\item Pracownia elektroniczna - techniki cyfrowej i transmisji sygnałów.
\end {itemize}
Pracownie naukowe:
\begin{itemize}
\item Pracownia transmisji i przetwarzania multimediów,
\item Pracownia symulacji komputerowych i rzeczywistości wirtualnej,
\item Pracownia komputerowych systemów medycznych (rozpoznawania obrazów),
\item Pracownia robotyki inteligentnej,
\item Pracownia nanotechnologii,
\item Pracownia metod spektroskopowych.
\end {itemize}

Dzięki środkom uzyskanym z UE pracownie i laboratoria wyposażone są w najnowsze urządzenia światowej
klasy producentów. Możemy do nich zaliczyć:

\begin {itemize}
\item Najnowsze urządzenia typu Pocket PC a także w pełni wyposażony zestaw sieci teleinformatycznej
nastawionej na komunikację VoIP.
\item Sterowniki PLC wraz z programatorami i wszelkimi niezbędnymi akcesoriami oraz płyty startowe FPGA to wyposażenie laboratorium systemów wbudowanych.
\item Zestawy do konfiguracji sieci informatycznej działającej w trybie komunikacji przewodowej jak i bezprzewodowej.
\item Układy do badania zjawisk fizycznych, np. efekt Comptona, efekt Kerra, efekt termoelektryczny, badania
energii promieniowania (alfa), badania pompowania optycznego, promieniowania X, eksperymentu
Sterna-Gerlacha, pomiaru prędkości światła i wielu innych.
\item Zestaw inteligentnych robotów humanoidalnych oraz zestaw uniwersalnych robotów programowalnych
\end {itemize}



\end{document}
